{
    "question": "Suatu keinginan untuk memiliki terhadap suatu barang atau jasa disebut",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kebutuhan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kebutuhan adalah Suatu rasa ingin untuk memiliki  suatu barang atau jasa</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-3-faktor-yang-mempengaruhi-perbedaan-kebutuhan-manusia-679",
            "question": "Jelaskan 3 faktor yang mempengaruhi perbedaan kebutuhan manusia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1) Faktor ekonomi (pendapatan). </p><p><strong>Pendapatan setiap orang berbeda</strong>, ada yang besar dan ada yang kecil. Pendapatan yang kecil atau tidak cukup alias pas-pasan hanya cukup untuk memenuhi kebutuhan sehari-hari saja seperti makan dan minum. Sedangkan kebutuhan yang lain seperti ingin punya motor atau mobil dan lain-lain belum bisa terpenuhi..</p><p>2) Faktor fisik (jenis kelamin dan usia).</p><p> Seseorang yang <strong>masih muda dan yang sudah tua</strong> baik <strong>perempuan dan laki-laki</strong> berbeda akan kebutuhan yang diinginkan. Perbedaan jenis kelamin, yaitu kebutuhan laki-laki dan perempuan tidak sama, contohnya: kebutuhan jenis pakaian laki-laki dan perempuan tidak sama. </p><p>3) Keadaan alam. </p><p>Keadaan alam mengakibatkan perbedaan kebutuhan. Orang yang tinggal di daerah kutub yang luar biasa dingin membutuhkan pakaian tebal untuk menahan hawa dingin yang serasa menggigit tulang. Sedangkan kita yang tinggal di daerah tropis cukup memakai pakaian tipis. <strong>Keadaan alam mendorong manusia membutuhkan barang-barang yang sesuai dengan kondisi alam di tempat yang bersangkutan</strong>. </p><p></p><p>semoga membantu!</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-penyebab-atau-dampak-perubahan-lingkungan-lingkungan-106",
            "question": "Tuliskan 3 penyebab atau dampak perubahan lingkungan (lingkungan menjadi rusak)    yang disebabkan oleh manusia terhadap keseimbangan ekosistem!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penyebab: menebang pohon di hutan dampak menyebabkan longsor</p><p>penyebab: buang sampah di sungai dampak menyebabkan banjir</p><p>penyebab: penggunaan pukat harimau menyebabkan ekosistem di laut akan punah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Penebangan pohon secara liar</p><p>\u2022Banyak nya kendaraan</p><p>\u2022membuang sampah sembarangan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>\u2022penebangan pohon secara liar menyebabkan kebakaran hutan atau tanah longsor</p><p>\u2022banyaknya kendaraan menyebabkan polusi udara dan kebisingan</p><p>\u2022membuang sampah sembarangan menyebabkan banjir</p><p></p><p></p><p><strong><em>S</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>)</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-masing-masing-satu-contoh-penawaran-dan-permintaan-560",
            "question": "Tuliskan masing masing satu contoh penawaran dan permintaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Permintaan:</p><p>suatu toko beras menjual banyak beras, saat harga sedang turun permintaan banyak, sedangkan saat harganya naik maka permintaan berkurang. </p><p></p><p>Penawaran:</p><p>suatu toko tas menjual berbagai tas, jika tas yang ditawarkan maka tingkat barang tinggi dan jumlah penawaran banyak, dan juga sebaliknya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sikap-kita-untuk-menghormati-keragaman-budaya-di-indone-720",
            "question": "Bagaimana sikap kita untuk menghormati    keragaman budaya di Indonesia?\r\nA. Menolak budaya daerah lain\r\nB. Mempelajari adat istiadat daerah lain\r\nc. Acuh dengan kebudayaan daerah lain\r\nD. Membanggakan budaya daerah sendiri\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Membanggakan budaya daerah sendiri</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.acuh dengan kebudayaan daerah lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sikap acuh itu terpuji / baik </p><p>sikap tdk acuh itu tdk terpuji / tdk baik</p><p></p><p><em>s</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em></p><p><em>j</em><em>a</em><em>d</em><em>i</em><em>k</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>j</em><em>a</em><em>w</em><em>a</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>t</em><em>e</em><em>e</em><em>r</em><em>c</em><em>e</em><em>r</em><em>d</em><em>a</em><em>s</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zat-yang-terdiri-dari-beberapa-materi-atau-zat-tunggal-di-sebut-a-226",
            "question": "Zat yang terdiri dari beberapa materi atau zat tunggal di sebut    A.senyawa\r\n B.logam\r\n C.materi\r\n D.campuran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Campuran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D.</strong><strong> </strong><strong>CAMPURAN</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Zat campuran adalah zat yang terdiri atas beberapa jenis materi atau zat tunggal</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "raihan-adalah-seorang-sales-otomotif-dalam-kegiatan-ekonomi-raih-364",
            "question": "Raihan adalah seorang sales otomotif. dalam kegiatan ekonomi raihan bertindak sebagai \u2026 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>produsen</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-perkembangan-bumi-yang-terbagi-atas-beberapa-zaman-dan-680",
            "question": "Bagaimana perkembangan bumi yang terbagi atas beberapa zaman dan jelaskan?..?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Secara geologis, sejarah perkembangan bumi dibagi 4 periode : zaman arkaekum (2500 juta tahun lalu), palaeozoikum (250 juta tahun lalu), mesozoikum (140 juta tahun lalu) dan neozoikum kenozoikum (60 juta tahun lalu).</p><p>Periodesasi perkembangan bumi</p><p>secara geologis dapat dibagi menjadi</p><p>4 masa, yaitu:</p><p>a).Zaman Arkhaikum. merupakan</p><p>zaman tertua. zaman ini berlangsung kira-kira sejak 2.500 juta tahun lalu.</p><p>b).Zaman Paleozoikum berlangsung</p><p>kira-kira sejak 340 juta tahun yang lalu. zaman ini ditandai dengan munculnya tanda-tanda kehidupan antara lain binatang-binatang kecil yang tidak bertulang punggung, berbagai jenis ikan, amfibi dan reptil.</p><p>c).Zaman Mesozoikum merupakan zaman pertengahan yang berlangsung sejak kira-kira 140 juta tahun yang lalu. pada zaman ini,binatang-binatang mencapai bentuk tubuh yang besar sekali misalnya dinosaurus.</p><p>d).Zaman Neozoikum atau Kenozoikum merupakan zaman kehidupan baru yang berlangsung sejak kira-kira 60 juta tahun yang lalu. zaman ini dibagi menjadi dua, zaman tertier dan zaman kuartier.</p><p>Zaman yang ke 4 ini sering disebut juga zaman hidup baru.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>smg mmbntu^^</p><p>jgn lupa kasih jwbn terbaik yaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arus-barang-atau-jasa-yang-akan-dipasarkan-dari-produsen-kepada-k-742",
            "question": "Arus barang atau jasa yang akan dipasarkan dari produsen kepada konsumen merupakan\u2026. distribusi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kegiatan distribusi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa folow </p><p>thanks</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pernyataan-berikut-yang-bukan-menunjukkan-fungsi-pasar-adalah-276",
            "question": "1. Pernyataan berikut yang BUKAN menunjukkan Fungsi Pasar adalah ...    A. sebagai Sarana Persaingan\r\n B. sebagai Sarana Promosi\r\n C. sebagai Pembentuk Harga\r\n D. sebagai Sarana Distribusi\r\n\r\n 2. Sistem distribusi dari produsen kepada konsumen melalui agen, grosir, makelar, pedagang kecil yang bertindak sebagai perantara disebut sistem distribusi...\r\n A. Langsung\r\n B. Berkala\r\n C. Semi langsung\r\n D. Tidak langsung\r\n\r\n Mohon bantuan nya yah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1 A</p><p>2 A</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p><p><strong><em>j</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>w</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "potongan-harga-ataupun-memberikan-tam-bahan-kepada-pemilik-modal-650",
            "question": "Potongan harga ataupun memberikan tam-\r\nbahan kepada pemilik modal merupakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D</strong><strong>I</strong><strong>S</strong><strong>K</strong><strong>O</strong><strong>N</strong></p><p></p><p><strong>Diskon juga berarti pengurangan harga produk atau layanan dari harga biasa. Diskon artinya menjual produk atau layanan dengan harga kurang dari harga biasanya</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>DISKON</h3><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>DISKON =pengurangan harga yg diberikan kepada pembeli saat melakukan pembelian barang atau jasa. <em>DISKON </em>adalah salah satu strategi promosi yg sudah ada sejak lama baik pada transaksi offline maupun online</p><p></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}